<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kubernetes on AWNESIA | SCBA (Sekedar Catatan Biasa Aja)</title>
    <link>https://yuswitayudi.github.io/tags/kubernetes/</link>
    <description>Recent content in kubernetes on AWNESIA | SCBA (Sekedar Catatan Biasa Aja)</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Sep 2022 11:23:19 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://yuswitayudi.github.io/tags/kubernetes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Membuat Domain pada Kubernetes menjadi HTTPS menggunakan cert-manager</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/membuat-https-dengan-cert-manager/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 11:23:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/membuat-https-dengan-cert-manager/</guid>
      <description>Nahhh
Kali ini catatan yang menurut saya agak banyak langkah, tanpa basa basi please welcome Membuat Domain pada Kubernetes menjadi HTTPS menggunakan cert-manager. Ada 2 bagian yang perlu diperhatikan
 ingress cert-manager  Ingress Pertama kita perlu menginstall ingress pada cluster k8s terlebih dahulu, untuk metode installnya bisa menggunakan helm atau jika kita menggunakan digitalocean bisa menggunakan fitur Install Kubernetes 1-Click Apps. Install ingress melalui helm:
helm upgrade --install ingress-nginx ingress-nginx \ --repo https://kubernetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat RBAC(Role Based Access Control) user pada kubernetes</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/rbac-untuk-user/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 10:20:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/rbac-untuk-user/</guid>
      <description>Saya berharap untuk yang membaca ini berarti sedikit banyak sudah mengetahui tentang kubernetes (k8s), apabila belum tahu yaaa nggak papa juga sih. :D
Utuk kali ini yang ingin saya tulis tentang RBAC adalah:
 cara membuat user untuk mengakses kubernetes membuat role untuk user membuat rolebinding untuk user membatasi user untuk mengakses namespace tertentu  Pertama | Membuat user kubernetes Pada dasarnya ketika kita setup sebuah cluster kubernetes ada beberapa cara untuk mengakses cluster menggunakan kubectl, salah satunya menggunakan certificates/ssl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hal-hal yang perlu diperhatikan untuk menerapkan Zero Downtime pada k8s</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/zerodowntime-deployment-k8s/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 10:05:59 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/zerodowntime-deployment-k8s/</guid>
      <description>Okee, untuk kali ini catatan yang akan ditulis adalah mengenai hal-hal apa yang perlu diperhatikan ketika menerapkan Zero Downtime pada kubernetes.
Pertama | ReplicaSets Menentukan ReplicaSets pada jumlah batas minimum, yaitu 3. Kenapa demikian? Ini dikarenakan jika suatu saat ada pods kita yang crash kita masih memiliki pods yang lain yang masih berjalan.
Links terkait ReplicaSets
Kedua | podAntiAffinity Bayangkan apabila anda memiliki 3 replicasets, akan tetapi semuanya berada pada 1 node dan node itu tidak bisa diakses.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>