<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on AWNESIA</title>
    <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on AWNESIA</description>
    <image>
      <url>https://yuswitayudi.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Dec 2022 14:52:05 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://yuswitayudi.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Botkube and Slack to Monitor and Notification</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/botkube-and-slack/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 14:52:05 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/botkube-and-slack/</guid>
      <description>Botkube is one of the best tool opensource I know, this very simple to install and useful. The mechanism is Botkube need token to connect each other with slack. So the first thing we need to install app on slack to configure collaborate with botkube. Actually documentation of botkube is helpull and complete, but you know this is not tutorial page :)). I just want to keep in my notes if in anytime I need.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Create SSL Nginx with Ansible</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/ansible-create-https/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 14:51:57 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/ansible-create-https/</guid>
      <description>This is maybe one of the longest notes in this notes. Here we go&amp;hellip;.
First before I meet this ansible roles, when I want to deploy domain name with nginx server. I only install and deploy ssl to manage HTTPS certbot with manually installation which is use standard command line. This is very repetitive and there will be chances human error.
requirements:
 nginx ansible-playbook ssh connection  So when I feel I can be better than it, I decide to use ansible to create repetitive task.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menghubungkan Slack dan Jenkins untuk mendapatkan notifikasi</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/jenkins-ci-slack/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 09:14:40 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/jenkins-ci-slack/</guid>
      <description>Jenkins merupakan salahsatu aplikasi CI/CD yang sering digunakan untuk deployment sebuah aplikasi di production. Karena kemudahan untuk customizable deployment bisa dengan declarative pipeline maupun freestyle pipeline. Oleh karena kemudahan dan manfaat yang besar tak khayal jenkins menjadi salah satu tool CI/CD favorit. (gilak sih mirip reporter)
Dalam perkembangannya ketika kita menggunakan Jenkins untuk bisa mengetahui seluruh pipeline sudah selesai berjalan atau belum terkadang kita harus mengakses dashboard untuk mengetahui prosesnya. Sebenarnya ada plugin sendiri dari jenkins menyediakan notifikasi ke email ketika pipeline gagal selesai, namun tidak ada notifikasi kapan pipeline jalan dan selesai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mengganti Ukuran Log Docker Container</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/mengganti-log-size/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 16:09:01 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/mengganti-log-size/</guid>
      <description>Ukuran log yang besar pasti suatu saat akan membuatmu mikir-mikir tentang disk kan. Nah untuk itu kita perlu mengatur berapa ukuran yang ada pada docker container. Ini dijalankan dengan docker-compose maupun docker container.
Docker compose version: &#39;3&#39; services: nginx: image: nginx:latest hostname: ubuntu logging: options: tag: &amp;quot;{{.Name}}&amp;quot; max-size: 50m labels: - &amp;quot;autoheal=true&amp;quot; Docker container docker run -d --name nginx --log-opt max-size=50m
Dari kedua cara diatas akan membatasi log ke ukuran 50 megabytes saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Melakukan Deploy ketika ada Perubahan pada Folder Menggunakan GitLab CI</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/gitlab-ci-perubahan-folder/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 15:35:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/gitlab-ci-perubahan-folder/</guid>
      <description>Yakkk
Again-again semua catatan yang telah tertulis di web ini murni dari sudut pandang sang penulis ya, jadi apabila ada perbedaan ya wajar dong.
Oke langsung ke contoh kasus, biasanya untuk depoyment menggunakan metode gitfow akan ada proses trigering untuk melakukan suatu aksi ketika sudah merged ke salah satu branch. Contoh apabila ada merged ke branch staging, maka akan triggering ke webhook yang ada di jenkins untuk deployment pada service yang berada pada environment staging.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menggunakan Skaffold untuk Kemudahan Development</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/skaffold-simple/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 11:14:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/skaffold-simple/</guid>
      <description>Nahh
Kali ini saya menulis tentang skaffold, merupakan software development tool untuk membuat kinerja para developer yang melakukan repetitif menjadi mudah. Kenapa demikian? mari kita telisik dan telusuk.
Pada umumnya seorang developer ketika mengerjakan suatu aplikasi, dia akan melakukan dan menjalankan di devicenya sendiri. Meskipun sudah menggunakan metode docker/container namun kadang masih terdapat perbedaan ketika sudah terdeploy pada server. Atau semisal ketika menjalankan sudah melakukan development pada kubernetes, pasti ada proses build image dan push ke registry dan hal tersebut sangat repetitif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Droplet pada DigitalOcean menggunakan Terraform</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/terraform-digitalocean/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2022 13:16:46 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/terraform-digitalocean/</guid>
      <description>Yaaa memang bukan suatu hal yang wah, sekali lagi diriku mengingatkan bahwa web ini hanya sekedar catatan biasa oleh Yudi.
Intro Sebenarnya membuat droplet pada DigitalOcean bisa sekali menggunakan Web UI melalui browser, akan tetapi jika suatu saat kita akan membuat droplet dengan jumlah yang banyak atau bisa dibilang repetitif dan dengan spesifikasi droplet yang sama. Maka butuh banyak klak klik klak klik oleh jari kita untuk bisa mencapai tujuan tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Change Subnet IP on OpenVPN Docker</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/change-subnet/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 15:39:17 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/change-subnet/</guid>
      <description>In another case we already setup openvpn with docker, and we want to change IP Address of vpn network. How we do it? But if you interest how to setup openvpn you just only visit this github repo
In my case I already setup IP on 192.168.x.x but at one time we use that IP on wifi/router local. So that IP not work to access. To generate new IP we must generate new openvpn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Generate SSL from DNS challanges with certbot</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/generate-ssl-dns/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 09:32:15 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/generate-ssl-dns/</guid>
      <description>In this notes I will write on English, I just learn and get used to English.
First thing first this my notes with Cloudflare domain management.
Let&amp;rsquo;s start, I have problem to generate ssl on local network. Because local network don&amp;rsquo;t have public IP to be called from certbot, to authenticate that domain is valid.
So from my boss I have knowledge to solve the problem with generate certificate from certbot with authenticate challange with DNS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nginx: [emerg] bind() to 0.0.0.0:80 failed (98: Address already in use)</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/nginx-error/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 17:02:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/nginx-error/</guid>
      <description>Untuk mengatasi error nginx seperti dibawah ini
nginx: [emerg] bind() to 0.0.0.0:80 failed (98: Address already in use)
Jalankan perintah berikut
sudo fuser -k 80/tcp service nginx start Semoga aman servermu :))</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Menjalankan Python File Menggunakan Gunicorn</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/cara-run-python-gunicorn/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 11:27:29 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/cara-run-python-gunicorn/</guid>
      <description>entah kenapa saya nyari gambar di freepik kebanyakan muncul itu, yaudahlahyaaa.
Ini adalah cara menjalankan file python menggunakan gunicorn. Pada contoh ini misal kita memilik api server dari file python dengan nama api_flask.py
Maka cara menjalankannya adalah seperti ini:
gunicorn --bind 0.0.0.0:5000 api_flask:app -w 2 --log-config logging.ini --access-logfile - keterangan:
api_flask = nama file python yg akan dijalankan. nama asli api_flask.py
-w = workers yang akan dijalankan.
-—log-config = file log config yang akan digunakan untuk logging gunicorn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perbedaan Stateless dan Statefull pada Kubernetes</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/statefuld-stateless/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 17:25:04 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/statefuld-stateless/</guid>
      <description>Nahhh Mengapa perlu ada catatan ini? ya karena memang saya bingung dan harus mencari tahu sendiri apa berbedaanya. Kan nggak lucu dong hanya karena sering melihat tapi tidak tahu persis apa konsep yang sebenarnya terjadi. wkkkk
Sebelum mengetahui perbedaan Stateless dan Statefullset pada kubernetes, urutan yang perlu kita pahami adalah mengetahui aplikasi stateless dan statefull terlebih dahulu, dan ini perbedaanya teng tenggg
   Aplikasi Stateless Aplikasi Statefull     Digunakan untuk request baru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat Domain pada Kubernetes menjadi HTTPS menggunakan cert-manager</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/membuat-https-dengan-cert-manager/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 11:23:19 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/membuat-https-dengan-cert-manager/</guid>
      <description>Nahhh
Kali ini catatan yang menurut saya agak banyak langkah, tanpa basa basi please welcome Membuat Domain pada Kubernetes menjadi HTTPS menggunakan cert-manager. Ada 2 bagian yang perlu diperhatikan
 ingress cert-manager  Ingress Pertama kita perlu menginstall ingress pada cluster k8s terlebih dahulu, untuk metode installnya bisa menggunakan helm atau jika kita menggunakan digitalocean bisa menggunakan fitur Install Kubernetes 1-Click Apps. Install ingress melalui helm:
helm upgrade --install ingress-nginx ingress-nginx \ --repo https://kubernetes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Membuat RBAC(Role Based Access Control) user pada kubernetes</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/rbac-untuk-user/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 10:20:10 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/rbac-untuk-user/</guid>
      <description>Saya berharap untuk yang membaca ini berarti sedikit banyak sudah mengetahui tentang kubernetes (k8s), apabila belum tahu yaaa nggak papa juga sih. :D
Utuk kali ini yang ingin saya tulis tentang RBAC adalah:
 cara membuat user untuk mengakses kubernetes membuat role untuk user membuat rolebinding untuk user membatasi user untuk mengakses namespace tertentu  Pertama | Membuat user kubernetes Pada dasarnya ketika kita setup sebuah cluster kubernetes ada beberapa cara untuk mengakses cluster menggunakan kubectl, salah satunya menggunakan certificates/ssl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hal-hal yang perlu diperhatikan untuk menerapkan Zero Downtime pada k8s</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/zerodowntime-deployment-k8s/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 10:05:59 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/zerodowntime-deployment-k8s/</guid>
      <description>Okee, untuk kali ini catatan yang akan ditulis adalah mengenai hal-hal apa yang perlu diperhatikan ketika menerapkan Zero Downtime pada kubernetes.
Pertama | ReplicaSets Menentukan ReplicaSets pada jumlah batas minimum, yaitu 3. Kenapa demikian? Ini dikarenakan jika suatu saat ada pods kita yang crash kita masih memiliki pods yang lain yang masih berjalan.
Links terkait ReplicaSets
Kedua | podAntiAffinity Bayangkan apabila anda memiliki 3 replicasets, akan tetapi semuanya berada pada 1 node dan node itu tidak bisa diakses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara posting menggunakan hugo</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/cara-posting/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 14:26:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/cara-posting/</guid>
      <description>Ini adalah langkah Posting menggunakan hugo  Buat file markdown baru  hugo new posts/nama_file.md  Edit file postingan sesuai kesukaanmu Buat file deploy.sh untuk otomatisasi push code dan deploy pada github.io  #!/bin/bash echo -e &amp;quot;\033[0;32mDeploying updates to GitHub...\033[0m&amp;quot; # Generate file statis hugo # if using a theme, replace by `hugo -t &amp;lt;yourtheme&amp;gt;` # pindah ke direktoru publik cd public # tambahkan perubahan ke Git git add -A # Buat sebuah commit baru msg=&amp;quot;rebuilding site `date`&amp;quot; if [ $# -eq 1 ] then msg=&amp;quot;$1&amp;quot; fi git commit -m &amp;quot;$msg&amp;quot; # Push atau puload ke Github git push origin master # Balik ke direktori sebelumnya cd .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Intro</title>
      <link>https://yuswitayudi.github.io/posts/intro/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 16:48:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://yuswitayudi.github.io/posts/intro/</guid>
      <description>Sebenernya ini reset halaman sih.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
